【採訪手記】一夜偶遇兩警嫂 她們的心都碎了

【採訪手記】一夜偶遇兩警嫂
她們的心都碎了

十．一衝突過後，灣仔循道衛理教會門外遺下大量彈殼，遊行人士的黑氣球也留在地上。梁嘉麗攝

十．一大遊行採訪完成後，我坐在舊終審法院外寫稿，寫了不到15分鐘，有前線抗爭者跑過來說：「走呀！出咗催淚彈喇！」我問有多遠，他說50米外，惟有立即收拾行裝離開。最終躲在海富中心的快餐店內寫稿，半小時後，剛才還在滅煙的示威者慌忙走避，然後一隊速龍跑到。外邊的人在逃命，隨時被打爆頭，一度玻璃門之隔，我卻能安坐吃喝玩手機，儼如兩個平行時空。

完稿後，據聞北角有福建幫集結，便由金鐘一直走到炮台山，不自覺地走到了春秧街附近，當我低頭看手機時，旁邊有位女士問我是否記者，看起來是個50多歲的阿姨，廣東話略帶鄉音。閒談間我跟她說荃灣開了實彈，射中一個中五男孩的胸部，她說很傷心，整天不敢看新聞。

相關新聞：同學撐健仔 轟警合法謀殺

兒子出走披黑衣上街

她說來香港那個年頭，正值經濟起飛，努力工作買了小舖做生意，還在北角買樓。她是福建人，說兒子最近跟丈夫鬧翻了，因為丈夫是退休警察。說到此處，我倒抽一口涼氣，福建人、警嫂、離家出走的兒子，電影般的橋段。她還說：「個仔同佢老竇鬧到面紅耳熱，仲離家出走，去咗朋友屋企住，佢有出去㗎，着住黑衫。」

轉眼間，我們已走到僑冠大廈，十幾個穿着黑衣的中年男人和大媽挨着欄杆，我和這位警嫂一邊傾一邊過馬路，他們灼熱的眼光一直死命盯着我們。

跟她分開後，正在卸下裝備時，又有個戴着口罩的女子拍我膊頭，問我要不要吃東西，可能因我黑衣黑褲，她誤會我是示威者吧。她說：「今日好痛心，我好想出去，但因為身份問題，又有細路要照顧，出唔到去。」我說不要緊，有心就得，然後她開始哭，說自己甚麼都做不到，而且丈夫是警察。不會吧，一晚內連續遇上兩個警嫂？「佢唔係前線打人嗰啲，不過佢哋同一個社群，都係咁諗，我講自己意見，又嗌交。」她說自己很想找人傾訴，卻沒辦法找到對象。

我只能勸她暫時不要跟丈夫談這些，過了這段時間就會好，她搖搖頭說：「唔係㗎……𠵱家同雨傘唔同㗎喇……」她強忍淚水，臨別時，偷偷把一盒檸檬茶放進我那還沒拉上鏈的背包中。

的確，我們都回不去了。

■記者梁嘉麗

上一則
上一則
防暴大軍殺入杏花邨護藍絲

下一則
下一則
速龍兇記者：我支槍會走火

同學撐健仔 轟警合法謀殺
健仔離ICU 被控襲警非法集結
致命武器曝光？
全港多校突擊罷課聲援
許智峯私人檢控開槍暴警
西裝友中環快閃促解散警隊
民間記招怒轟「謀殺第一槍」
區議員斥盧偉聰未查先包庇
員佐級協會倡林鄭頒宵禁令
警急改武力指引槍彈「低殺傷力」
警屢膝壓箍頸 指引無提
十．一拘269人 射1,400催淚彈
英華生唱《榮光》校方恐嚇處分
怒火燒荃灣 攻警署搗竹館
大圍聊天青年 中彈頭破血流
無人埋身 便衣直射示威者
少年頭捱三棍 腦恐長遠受損
掟市民手機 狂踩猛扑丟坑渠
防暴大軍殺入杏花邨護藍絲
速龍兇記者：我支槍會走火
網媒直播被指非法集結
印尼女記者視力永久受損
【採訪手記】槍指胸盾閘腳行家fb託照顧家人
美高官：港人中槍勢礙貿談
周鋒鎖：京藉港警殺人鎮壓
台禁毀連儂牆陸生入境
社會評分急挫 反映一國兩制失敗
習近平：經濟發展是解決香港問題金鑰匙
96人控暴動 近半是學生
2,000人逼爆法院聲援
兩女藏氣球被控 官：看不到非法目的
警疑屈9.14被捕男參與9.15示威
疑掩護示威者 清潔工改控重罪
「私了」休班警案 地盤工禁離港
街坊逼爆商場 按胸抗實彈
政府今或公佈《蒙面法》立法
科大生堵塞美心飯堂抗議
港鐵車廂逃生斜道被開啟
建制派怕大敗 藉十‧一押後區選
黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任
梁繼平舊同學 新界兄弟撼鄉紳
法官罕禁旁聽市民戴口罩
一哥亂噏中五生中槍事件揭破四大警謊